川普威脅：墨西哥不出錢蓋牆 貿易免談

川普威脅：墨西哥不出錢蓋牆 貿易免談
2017年01月26日22:14

翻攝網路

美國總統川普（Donald Trump）昨天正式簽署行政命令，要在美墨邊境蓋起「美墨長城」，杜絕非法移民入境美國。對此，墨西哥總統班尼耶多（Enrique Pena Nieto）再次強調「不會付錢」。

不過川普顯然來硬的，剛剛又在推特發文稱：「美國與墨西哥有高達600億美元的貿易赤字。這根本是《北美自由貿易協定》（NAFTA）一開始就一面倒的交易，導致損失大量的工作和企業。如果墨西哥不願意付錢蓋這個迫切需要的牆，我們最好取消接下來的談判」。墨西哥不斷釋出善意，表示願意跟美國重談NAFTA。川普此言是否會引發實質的後續效應，有待觀察。

（韓政燕／綜合外電報導）

link:

推 a29976137: 300億城牆換600億貿易

推 kiergh: 搞到墨西哥爆走 對美國沒比較好吧

推 Crazyfire: 墨西哥當然是不可能付錢 但把NAFTA給取消掉 墨西哥對美
→ Crazyfire: 的大量順差縮減的話 也算是被川普間接逼到付錢啦

→ Crazyfire: 圍牆一定蓋得起來早就可以預見的 但沒NAFTA的北美經濟
→ Crazyfire: 會如何 就真的無法預測了......

推 flyop: 墨西哥應該也提供不少便宜人力吧？

→ lookatme921: 叫你付就付

推 Crazyfire: 美墨圍牆的成本大概100億鎂 但只要墨西哥對美順差減少
→ Crazyfire: 一半 約300億鎂 就等於足以"付錢"給美國蓋三座了

推 barry1027gg: 叫墨西哥人出錢蓋長城再阻止墨西哥人 狂!

link:

侵侵真係好勁
佢e招已經唔係第一次用
佢本書寫過佢曾經買一幅地 州政府獅子開大口加佢價
點知佢還價 減一半 再還價減一半 再還價減一半
最後迫到政府賣比佢 十幾年後 因為起機場導致嘈音問題
政府最後要賠凸比佢

點樣令佢減一半又可以迫到賣比佢，可唔可以講多d

玩到NAFTA真係同迫墨西哥比錢冇分別

真心痴線

平民做世界領袖

好像以前中國皇帝年幼登基

一d面都不給你

將一個國家當公司咁經營

好撚勁

有咩侵係做唔出既

遊戲根本就應該係咁玩，等價交易先係正常，咁樣先符合人性

以前嗰套，我做你大佬，就下下要我萬歲出晒錢，班細嘅著數攞晒但應要做嘅就瀨皮唔做，一惡啲，就成班左膠道德撚出嚟屌生晒

OK, 侵侵講明話唔再做大佬係正確，等價交易，呢班仆街先會乜都肯做返，仲要爭住認返你做大佬

美國先得，中國會打鳩你，上訪再打

留名睇分拆上市

：「誰叫你上訪！？」

特許經營仲實際

美國唔再做台灣日本大佬

國防你哋自己做返

但可以SHARE個品牌俾你

一切軍備由我供應

提供埋培訓

你哋要俾返錢

無咗老闆名義，但實際仍然係美國揸FIT

歷界實行最多競選承諾既總統

宣佈貨幣操控國
我最想見到
快啲喇 好心急

侵侵好波
咁先係做大佬嘅樣
左膠理撚得佢啦

美國特首不嬲係平民
唔通王族呀?

一定會宣佈！而家支那腳軟

用垃圾支那皇帝比喻？
支那五毛狗唔好出來柒啦

係就快D啦屌佢老母，我等到就快變長頸鹿啦仆街

左膠係呢個世界最垃圾既生物